﻿Программа Shrinking.alg кодирует работу сжимающего генератора, выдающего 64 бита ключевого потока.
Результатом трансляции данной программы является формула Shrinking.cnf.
Особенностью данного генератора является то, что нам заранее неизвестно число сдвигов генератора, которые необходимо для этого сделать, 
т.к. необходимое число сдвигов зависит от начального состояния регистров генератора.
Кодируем сдвиги с запасов, чтобы хватило "наверняка" - например, 3 * 64 сдвигов (в 3 раза больше, чем длина ключевого потока).

Начальное состояние регистров кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 45, а именно:
 - переменные 1 .. 22 кодируют состояние первого регистра (ячейки regA[0] .. regA[21), 
   переменная с номером 1 соответствует ячейке regA[0], а переменная с номером 22 - ячейке regA[21];
 - переменные 23 .. 45 кодируют состояние второго регистра (ячейки regB[0] .. regB[22]);
   переменная с номером 23 соответствует ячейке regB[0], а переменная с номером 45 - ячейке regB[22];

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле Shrinking.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 62073, ..., 62136, 
где переменная с номером 62073 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 62136 кодирует 64-й бит ключевого потока.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
Искомый ключ (начальное состояние регистров) - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 45, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.